多得林鄭，黃藍絲大團結 - 林夕

多得林鄭，黃藍絲大團結 - 林夕

林鄭或曰林鄭政府別無所能，就最擅長團結香港人。

之前凝聚了一種愛港力量叫黃絲，現在黃藍絲都被林鄭政府刺激到扭成一團，可惜，對這頑固高牆，揮拳重擊依然中邪般無動於衷。反對醫管局免費治療疑患武漢肺炎非本地人一事上，聯署一面倒，只有0.5%反對。其實不必參考這個谷歌的聯署數據：

用膝蓋想也想到，此乃倒行逆施之舉，藍絲撐警，最重視秩序紀律，也看重經濟發展，個人事業收成期，理所當然也支持別讓香港成為疫區。

不封關之外，還變相歡迎疑似病患者湧港就醫，不是新民主同盟所說引清兵入關，這比喻政治不正確，大家都是中國人嘛。陸客也不是清兵，倒過來是明末國民，當時受鼠疫之患，死亡人數不可估計，香港吳三桂才真正數之不盡。

香港醫療水平一流，九流的是高層決策人，不過也不能全怪他們，林鄭一言堂，逗留在瑞士撐警前，其時內地疫情，深知國情者都知道完全失控，而手下連呼籲別去武漢、呼籲戴口罩都不敢擔當，好打得的回港後，開一個會就發佈所謂六大措施，亦比起澳門慢了半拍，半拍的概念是什麼？是武漢已經封城，是已經有確診個案的省份，有無數人施施然入港。

那時刻，衛生署在說什麼呢？一般普通社交場合不必戴口罩，何謂一般社交場合？是林鄭召開政府與專家那個會議嗎？且看有份參與非政府建制的防疫專家，前言有時不對後語，政府有沒有施壓，天曉得，而且上天這次會有反彈。

難為林鄭還維持倨傲，說不存在她返回與否的問題。我也相信她有跟港官溝通，但延遲開學、終於取消馬拉松這些「驚天防疫妙計」，這個功勞還是由她來領好一點。習帝聖旨，人命放在第一位，意思是地方官員別考慮其他不方便公開的秘密，以保住可能會反彈的民心。林鄭沒心領神會，人家連京城都敢封關，香港封關有什麼不可行？關口太多？往來頻繁不可分割？不外乎是親人團聚、住大陸港人問題、跨境上學問題。

欸欸欸，經濟旅遊上班上學暫停它一個半個月會餓死悶死？此時此刻，該病就唔使死！還說沒政治考慮，你林鄭應該是政治上腦，考慮過頭了。

能保住香港不成為疫區，直到零感染，金融中心不失守，才能為國家提供外匯救國啊，蠢材。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

唔需要，繼續黃色經濟圈，我地要壯大佢